Ik keek op de hemelen, die werden gedekt door wolken die vloog voor de wind, alleen te vervangen door andere; Ik keek op de zee; het was mijn graf.
"Liefhebber" Ik riep uit: "Het is jouw taak al vervuld!"
Ik dacht van Elizabeth, van mijn vader en van Clerval alles achtergelaten en aan wie het monster kan tevreden zijn sanguinary en genadeloze passies.
Dit idee stortte me in a reverie zo wanhopig en beangstigende dat zelfs wanneer de scène is op het punt van sluiting voor mij voor altijd, ik huiver na te denken.
Enkele uren geleden dus; maar door vakmannen, als de zon daalde naar de horizon, de wind verdwenen in een zachte bries en de zee werd vrij van ijsbrekers.
